「把男人當狗訓練可減少性虐」 假論文登上學術期刊

「假論文」宣稱研究上萬隻狗狗的行為。網站

「狗公園是狗狗性侵的溫床」「把男人當做狗一樣的訓練，可以減少性侵案件」，「天文學本質就是性別歧視」，這些看來似是而非的論點，全出於三位學者刻意捏造的學術論文，他們發現，只要論文提及性別、種族或性行為等敏感議題，學術期刊的審查就沒有那麼嚴謹，胡謅一通也被當真，登上學術期刊。

學術期刊的審核往往有漏洞，還可能有意識型態的偏見，3名美國的研究人員花了一年半時間，精心泡製20篇假論文，想要證實他們這個論點，儘管論文的結論超「瞎」，還是會唬到論文審核人員，結果竟有多達7篇假論文獲得刊登。

其中一篇假論文名為「狗公園是狗狗性侵文化的溫床」，今年5月發表於《性別、地區與文化》期刊，論文宣稱研究者檢視過一萬隻狗狗的陰莖，文中指出，如果把男性當做狗一樣好好訓練，就能夠減少人類的性虐了。

泡製假論文的學者之一是田納西大學數學博士林賽（James Lindsay），他說學術審稿委員通常以白人男性為主，只要看起來「政治正確」的新鮮話題，不管有多麼荒謬，他們都會當真。他和同伴寫假論文就是為了證明這一點。

其中一篇假論文寫道，男性未經當事人同意，就一邊想著某位女性來自慰，應該可以當做是犯了性侵罪，另一篇假論文則是用比較新潮的語法改寫希特勒自傳《我的奮鬥》其中一個章節。林賽說，這顯示這些審稿的原則根本不值得信任。

推特上不少網友拿這些論文搞笑，但也有學者表示，這顯示期刊審稿的內容應該更透明化。（國際中心／綜合外電報導）

撚鳩D女權閪左膠

屌你老母 啲期刊評審伏撚到仆街 投大陸台灣仲好

外國*

男性未經當事人同意，就一邊想著某位女性來自慰，應該可以當做是犯了性侵罪 屌你老母乜鳩都話係性侵

曲到圓

ml可能批過個係m男

Hi, 朋友A, 我可唔可以用你instagram尋日upload嗰張相打個J？

無所謂呀，隨便啦

可以呀？ 咁我今晚會J一次，聽朝訓醒再J一次。 下次想J你另一張相再問你

左膠搞到學術機構都怕撚咗佢,只睇政治正確保到份工求其批

繼sokal affair，又撚一次左膠

女權正確

批准

“你好，請問我今晚可唔可以j你？”

正啊 快點訓練我

有人唔做做狗

之前嗰篇vaccines cause autism又係咁樣
都係啲人有心亂吹睇下會點
而家班Anti-vaxxer就奉篇野為聖經咁